\documentclass{opaper}

\begin{document}
  \s{}В нашем пособии, а также в лекциях за этот и прошлый год утверждается,
  что ЛНП - это частный случай МП. Думаю, что могу доказать, что это не так.
  \\\bigskip Пусть:
  \\$A$ - множество всех множеств, на которых можно задать метрику (метрика задаётся на произвольном множестве)
  \\$M$ - множество всех метрик
  \\$A_m = A \times M$ - множество всех метрических пространств
  \\$L$ - множество всех линейных пространств
  \\$N$ - множество всех норм
  \\$L_n = L \times N$ - множество всех линейных нормированных пространств
  \\\bigskip Полагаю, "ЛНП - это частный случай МП" означает, что:
  \f {
    L_n\subseteq A_m
  }
  \\Предположим, что это верно. 
  \\Если $L_n\subseteq A_m$, то (из определений $A_m$ и $L_n$): 
  \f {
    \sys {
      L\subseteq A
      \\N\subseteq M
    }
  }
  \\Очевидно, что любое линейное пространство - это множество, значит, первое
  условие верно.
  \\\bigskip Является ли норма частным случаем метрики? Подобно тому, как
  мы трактуем высказывание о ЛНП и МП выше, получаем, что "Норма - частный случай
  метрики" означает $N\subseteq M$, что и является вторым суждением в
  системе выше.
  \\\bigskip Опуская тот факт, что метрика и норма по определению требуют
  соблюдения аксиом, рассмотрим их просто как отображения.
  \\\bigskip По нашему предположению, $L_n\subseteq A_m$, и по условию
  $L_n = L\times N$, следовательно, если мы сравниваем метрику и норму, то
  делать мы это можем только в контексте линейного пространства. Поэтому, в
  качестве множества в метрическом пространстве имеем обязательно линейное
  пространство. Обозначим его как $X$.
  \pagebreak
  \\\bigskip Метрика (по опр.) - это отображение $X\times X\rightarrow \R$.
  \\Норма (по опр.) - это отображение $X\rightarrow \R$.
  \\Область определения метрики на $X$ - "$X\times X$".
  \\Область определения нормы на $X$ - "$X$".
  \f {
    \forall X\in L\ X &\cap (X\times X) = \varnothing \qthen
    \\\qthen N &\cap M = \varnothing \qthen
    \\\qthen N &\ocancel{\subseteq} M \text{ (Получаем противоречие нашему предположению)} \qthen
    \\\qthen L_n &\ocancel{\subseteq} A_m \text{, чтд.}
  }
  \\Получается, что область определения у любой метрики и любой нормы
  (как отображений) на одном и том же линейном пространстве всегда отличается,
  следовательно, нет такого отображения, которое является и метрикой, и нормой
  на одном линейном пространстве одновременно. А значит, норма - не частный
  случай метрики, и ЛНП - не частный случай МП.
  \\\bigskip Таким образом, чтобы получить ЛНП, являющееся МП, мы на самом деле
  должны отдельно задать для него две функции: норму и метрику.
  \\\bigskip Примером ЛНП, являющегося МП, может быть вот такой объект:
  \\$((V,\ \|\cdot\|),\ \rho)$, где:
  \\$V$ - любое линейное пространство
  \\$\|\cdot\|$ - любая норма
  \\$\rho(x,y) = \|x-y\|$
  \\\bigskip В лекциях, и, видимо, в задачах,
  мы работаем именно с этими объектами, с таким образом заданной метрикой.
\end{document}
